[智能家居] 輕鬆打造：入門

介紹和整合各類型的智能家居。
內容：
- 基本設備
- 基礎知識
- 可以購買智能裝置(地方)
- 直接支援Homekit
- 通過Homebridge支援Homekit
- 直接支援Goole Home / Google Assistant
- 概念路線
實際效果

會不定期更新，希望幫到大家

Lm

你連sonoff都冇提過 篇野好極有限
一係就係呃人入link 真賣廣告

香港d樓咁細，智能家居真係多9如

LM

樓豬智能障礙

用raspberry pi
加 TCP/IP 轉 relay/232/ir 嘅module
基本上乜都做到
你有audio DSP / dimmer / 甚至行dmx 嘅燈都可以控埋

呢個真，自己都整左，最後都係用落去。
一壞左屋企人又唔識整。

我整埋聲控咁又點，香港咁撚細

真識野，大師搶左樓主份工

Smartthings / hubitat

Smarthome 係香港根本係多鳩餘
成本高，仲要maintain D hardware
又唔覺得特別方便
根本係卓頭

留名，想問下係咪控唔到紅外線？因為屋企風扇同冷氣個remote 都係用紅外線

我自己一直有接觸開home automation
但裝之前要諗
1) 你係唔係有好多多餘錢, 香港都有唔少豪宅裝, 都係用外國野加搵埋公司做保養, 因為好多牌子都唔係open source, 你只可以搵返同一間做改動
2）你間屋可能要大裝修, 每間屋嘅電線廻路都唔同, 原本設計係冇位放個module, 你加上去只會唔好睇, 又或者你見自動窗簾好靚但你本身冇電位係窗簾旁
3）換電器未必控製到, 以電視為例, 有電視可以行232/IP(好少）, 多數行ir, 但唔同電視牌子, 唔同model 都唔一樣, 隨時換完電視又要比多幾千蚊改code

有心玩就買個raspberry pi 自己試吓, 一定做到其他牌子嘅工能

remote開電腦有冇人有經驗?
試過搞wake-on-lan 但搞極都極唔到

Router 有冇設好？
有分外網同內網嘅wol

你用開邊隻router?

控制到紅外線
可以用Homebridge+broadlink

netgear r7000
有上網睇咗幾粒鐘最後都係搞唔到

有幾個問題
點知塊板有冇wol?
Bios有冇咩要settings要set?
Windows 10有冇咩settings要set?
Router settings要點搞?

有冇試過？

收左Synology 幾錢

有無人玩緊HASSIO

有 之前試過

乜叫打造？

用緊Broadlink rm pro
IFTTT apps
可以用iPhone 控到紅外線
電視，風扇，冷氣
而家研究啲Siri shortcut

其實最平係最齊全係未 sonoff？